import { Category } from 'src/app/interfaces/category.interface';

export default {
  name: '29 марта урок',
  cards: [
    {
      "question": "vagabond",
      "answer": "бродяга"
    },
    {
      "question": "to detest",
      "answer": "презирать"
    },
    {
      "question": "to strike up with",
      "answer": "заводить дружбу c"
    },
    {
      "question": "inseparable",
      "answer": "неразлучными"
    },
    {
      "question": "firmly",
      "answer": "в твердости"
    },
    {
      "question": "praises",
      "answer": "похвала"
    },
    {
      "question": "in spite of",
      "answer": "несмотря на"
    },
    {
      "question": "shortcomings",
      "answer": "недостатки"
    },
    {
      "question": "to stuck",
      "answer": "застревать"
    },
    {
      "question": "rut",
      "answer": "рутина"
    },
    {
      "question": "gifted",
      "answer": "одаренный"
    },
    {
      "question": "godsend",
      "answer": "божий посланец"
    },
    {
      "question": "to sustain",
      "answer": "поддерживать (состояние, а не помощь)"
    },
    {
      "question": "to quarrel",
      "answer": "ссориться"
    },
    {
      "question": "insignificant",
      "answer": "незначительный"
    },
    {
      "question": "appreciates",
      "answer": "ценить"
    },
    {
      "question": "laid-back",
      "answer": "спокойный (о человеке)"
    },
    {
      "question": "wealthy",
      "answer": "богатый"
    },
    {
      "question": "poverty-stricken",
      "answer": "обделенный"
    },
    {
      "question": "to shun",
      "answer": "избегать/остерегаться"
    },
    {
      "question": "caste",
      "answer": "каста"
    },
    {
      "question": "redress",
      "answer": "исправление/возмещение ущерба"
    },
    {
      "question": "truest",
      "answer": "самый верный"
    },
    {
      "question": "fleeting",
      "answer": "скоротечный"
    },
    {
      "question": "consumption",
      "answer": "потребление"
    },
    {
      "question": "to interfere",
      "answer": "вмешиваться"
    },
    {
      "question": "to encourage",
      "answer": "поощрять"
    },
    {
      "question": "cravings",
      "answer": "стремление/сильное желание"
    },
    {
      "question": "binges",
      "answer": "запой/обжорство"
    },
    {
      "question": "anxiety (энзайти)",
      "answer": "тревожность"
    },
    {
      "question": "alongside",
      "answer": "наряду с"
    },
    {
      "question": "apart from",
      "answer": "помимо того"
    },
    {
      "question": "intense",
      "answer": "интенсивный"
    },
    {
      "question": "rather",
      "answer": "скорее"
    },
    {
      "question": "sedentary",
      "answer": "сидячий образ жизни"
    },
    {
      "question": "cooped up",
      "answer": "взаперти"
    },
    {
      "question": "enormous",
      "answer": "огромный"
    },
    {
      question: "unavoidable",
      answer: "неизбежный"
    },
    {
      question: "certainly",
      answer: "определенно"
    },
    {
      question: "ought to",
      answer: "следует"
    },
    {
      question: "fortunate",
      answer: "посчастливилось"
    },
    {
      question: "particular",
      answer: "определенный"
    },
    {
      question: "foremost",
      answer: "прежде всего"
    },
    {
      question: "to evoke",
      answer: "вызывать"
    },
    {
      question: "to conjure",
      answer: "задействовать"
    },
    {
      question: "dispirited",
      answer: "подавленный"
    },
    {
      question: "dreary",
      answer: "унылый"
    },
    {
      question: "prospect",
      answer: "перспектива"
    },
    {
      question: "innocent",
      answer: "невинную"
    },
    {
      question: "treat",
      answer: "лакомство"
    },
    {
      question: "appreciation",
      answer: "оценка"
    },
    {
      question: "unlike to",
      answer: "в отличии от"
    },
    {
      question: "counterpart",
      answer: "аналог"
    },
    {
      question: "entire",
      answer: "полностью"
    },
    {
      question: "ever-better",
      answer: "еще лучше"
    },
    {
      question: "justified",
      answer: "оправдано"
    },
    {
      question: "significantly",
      answer: "значительно"
    },
    {
      question: "nevertheless",
      answer: "тем не менее"
    },
    {
      question: "manifestation",
      answer: "проявление"
    },
    {
      question: "ingenuity",
      answer: "изобретательность"
    },
    {
      question: "ongoing",
      answer: "текущий"
    },
    {
      question: "certain",
      answer: "определенный"
    },
    {
      question: "to utilise",
      answer: "использовать"
    },
    {
      question: "seemingly",
      answer: "казалось бы"
    },
    {
      question: "mundane",
      answer: "обыденный"
    },
    {
      question: "strides made",
      answer: "достигнутые результаты"
    },
    {
      question: "to argued",
      answer: "спорить"
    },
    {
      question: "to encourage",
      answer: "стимулировать"
    },
    {
      question: "formerly",
      answer: "раньше"
    },
    {
      question: "alter",
      answer: "изменить"
    },
    {
      question: "evidence",
      answer: "доказательство"
    },
    {
      question: "resilient",
      answer: "устойчивый"
    },
    {
      question: "tend to",
      answer: "иметь тенденцию"
    },
    {
      question: "fibers",
      answer: "волокна"
    },
    {
      question: "stroke",
      answer: "инсульт"
    },
    {
      question: "to conjecture",
      answer: "предполагать"
    },
    {
      question: "to cope with",
      answer: "справляться с"
    },
    {
      question: "to accuse",
      answer: "обвинять"
    },
    {
      question: "to sooth",
      answer: "успокоить"
    },
    {
      question: "to put it mildly",
      answer: "мягко говоря"
    },
    {
      question: "to put it bluntly",
      answer: "прямо говоря"
    },
    {
      question: "per capita",
      answer: "душа населения"
    },
    {
      question: "pale-skinned",
      answer: "белокожий"
    },
    {
      question: "to admit",
      answer: "признавать"
    },
    {
      question: "instance",
      answer: "пример/случай"
    },
    {
      question: "untended consequences",
      answer: "непредвиденные последствия"
    },
    {
      question: "justified",
      answer: "оправданы"
    },
    {
      question: "toothsome",
      answer: "вкусный"
    },
    {
      question: "delectable",
      answer: "восхитительный"
    },
    {
      question: "elusive",
      answer: "неуловимый"
    },
    {
      question: "fuzzy",
      answer: "нечеткий"
    },
    {
      question: "anticipation",
      answer: "предвкушение"
    },
    {
      question: "to accuse",
      answer: "обвинять"
    },
    {
      question: "to sooth",
      answer: "успокоить"
    },
    {
      question: "to put it mildly",
      answer: "мягко говоря"
    },
    {
      question: "to put it bluntly",
      answer: "прямо говоря"
    },
    {
      question: "per capita",
      answer: "душа населения"
    },
    {
      question: "pale-skinned",
      answer: "белокожий"
    },
    {
      question: "to admit",
      answer: "признавать"
    },
    {
      question: "instance",
      answer: "пример/случай"
    },
    {
      question: "untended consequences",
      answer: "непредвиденные последствия"
    },
    {
      question: "justified",
      answer: "оправданы"
    },
    {
      question: "toothsome",
      answer: "вкусный"
    },
    {
      question: "delectable",
      answer: "восхитительный"
    },
    {
      question: "elusive",
      answer: "неуловимый"
    },
    {
      question: "fuzzy",
      answer: "нечеткий"
    },
    {
      question: "anticipation",
      answer: "предвкушение"
    }
  ]

} as Category;
